[今晚上市] Snapchat開價！每股17美元市值創240億

洛杉磯起家的Snapchat母公司Snap Inc.周四將會在紐交所上市，周三亦公布定價，每股17美元，將公開發售2億股，料集資額達34億美元，由於認購反應熱烈，定價高於市場估計的14至16美元，讓Snap的市值高達238億美元。

點睇？

點睇SNApchat , 入一轉炒迅速放貨？

科技股，新股一上市頭兩，三個月買好易中伏！

所以最好等下先!
例子：LN,TWTR,FB
FB一上市之後就坐左一陣，之後先爆上升幾倍

要研究除左個app仲有咩業務

About SnapChat, Funders, Founder and Facts

SnapChat is an outrageously popular (especially with the teens) image and video sharing app that can add thousands of moods to your pictures, send them to your friends and make sure the image disappears automatically after a maximum time frame of 10 seconds.

SnapChat Founders : Evan Spiegel, Bobby Murphy, and Reggie Brown.

SnapChat Funding : Appx 120$ Million (Last known valuation of 11$ Billion). [Update: SnapChat raised appx 2$ Billion at a Valuation of 20$ Billion USD as of July 2016].

How does SnapChat Work

User Creates Content, shares, content disappears after slight lag post the receipt from sender.

This will be Interesting to Read: How does WhatsApp Earn Money

SnapChat Products

SnapKids (For kids under 13 – Sandbox where the kids safely use Image sharing feature).

Discover (For Brands and Magazines) – To share curated content, image and videos.

Roll / TimeLine : Your Image Roll of past 24 Hours images.

GeoFilters : Filters for images used by users along with their images to be sent to receiver.

In-Story Advertisement / Called Live : Advertiser can curate / create a story of their choice and then put up an interesting ad placement within the story watched by the user. These SnapChat stories are their prime source of revenue from larger brands after the sponsored filter revenue line. YouTube Business Model is a tough competitor here.

[Update: InstaGram launches “InstaGram Stories” inspired from SnapChat Live and will this be the final nail in SnapChat’s Coffin]

Read this for better clarity of: Social Network Business Model

How does SnapChat Make Money

Like all other social networks, SnapChat makes all of its money from Advertising and allowing paid ads as in betweeners in engaging content and using it’s user base’s eyeballs to make money.

How does SnapChat Make Money from ‘Discover’

Discover is a sort of follow tool withing SnapChat using which publishers (advertisers) can create curated content that their teen audiences want to view / read. At the time of publishing this post, SnapChat had 23-25 partners who were creating content for SnapChat’s audience.

These publishers must have paid a hefty amount to get onto the platform, if not, they may be paying huge money to SnapChat for putting up their video adverts in between content. The video playback rate on SnapChat is reaching the levels of facebook (Facebook plays highest number of inbetweener videos to viewers).

Business Model of SnapChat from ‘Story Telling’

Story telling I last read was being piloted (don’t know if this still exists) – Advertisers promote small video based advertisements.

How does SnapChat Make Money from ‘Geo Filters’

Businesses can create a cult following by spreading across their snaps (pretty similar to facebook pages but paid) and share it with a creative & quirky Filter (Overlay with a message). These are paid for by local business owners, brands etc.

How SnapChat Makes Money

For any Social Network, Chat or messaging apps the business model is pretty straight-forward that is not visible to the Naked Eye.

It is….

Wait for it… It is as simple as “Advertising“.

The more you are hooked on the Free Platform, the more money they will make from the publishers or the advertisers.

Advertisers are hungry for all sorts of Channels – Like TV, Print, Radio, OOH (Out of Home), In-App, Content Marketing, Email Marketing, SMS Marketing etc. etc.

So some one like a SnapChat if offers complete and end to end hooked up Kids / teens then people will pay a Bomb.

Business Model of SnapChat
Business Model of SnapChat
This was it! Pretty small for a company the size of 10 Billion USD. I personally don’t see any value ad in the product that they have built except when it’s in the hands of an advertising magnet like FaceBook or Google exactly similar to how the twitter business model is pretty much useless to any one except these two exactly like LinkedIn business model is in the hands of MicroSoft (Useless).

1年先比放

Stock code係乜

SNAP

收到風班華爾街老嘢連snapchat都唔知點用

老實講玩過下都唔明有咩咁好玩, 轉頭delete 左

的確唔好玩嘅
可能岩老美口味

基本上個app係要有朋友一齊玩先玩到
單機都可以玩下Filter嘅

同埋當佢係通訊軟件好啲

蝕到仆街
完全無搵錢方法既apps就算有幾億users都無用

SNAP: NYSE

廣告+大數據？

跌90%就買啲

買唔到

幾時買得 唔係公開賣架咩

咁奇怪既 ? ... 未上咩 ?

對緊盤
等 1~2hr

對咁耐 ?

大隻係咁
細隻快好多

點等

要一兩個鐘